點學寫靚PROGRAM

學左兩年都仲好似半桶水
DESIGN PATTERN學左
但好多技巧都唔識,
E.G.今日睇到Convention over Configuration又發現自己一路做得唔好
E.G.落手做做極都唔可以一勞永逸
等等

學到好LOST

好掛住高登個 code4food
可以跟佢學到好多嘢
聽講佢最近掛住溝女絕跡軟件台

學到好lost x 2

1999

唔怪之得!

Sorry 邊句唔明

睇多啲open source library

上GITHUB搵D高星LIBRARY睇?

GITHUB都係其中一個途徑
你平時寫code都應該有用開啲library啩
睇返自己用開嘅library啲source code對用個library都有幫助

好的

用 linux 同 open source software

Get a job

C＋＋, Java, Ruby, Python都有好多refactor既書
JS既話。。。。自求多福

c4f唔係連仔都生埋啦咩

溝3, 唔通?!
(P.S. 等C4F過嚟解畫, 哈!)

岩啦 睇多啲 模彷係學習必經階段
唔係乜鬼用open source / 用Linux 呢d 狗唔答八既法

用係唔會令你既programming skills 有改進既
例如你用OS 唔會令你識寫一個OS
但睇下人地點寫一個OS而你在模仿去寫另一個出黎呢，就會寫得好

當然唔叫你去模仿一舊屎

學寫前學識點compile and make 都好緊要

Design Pattern係對特定情景既model answer,
但你唔識中間既推導過程, 你遇上open question既時候就會gg

基本上講Design Pattern既書都一定會先講Design Principle
Design Principle才是判斷是否好code既基本工

btw, 個人推薦不寫if學習法
一直堅持唔寫if, 直到必要時才用

你係code4food身上學到d乜 分享下

番份好工
利申: 係software house做緊, d野係base on open source再develop上去

試下改入其他人ge github, submit pull request, 等其他人review

正呀

留名等學野

理論既野，聽完放埋一邊。還原基本步由零寫起，慢慢係腦入面諗點樣寫，用紙筆記低，一步步諗埋第時加野改野既位同處境，整理好想點寫先開波，浸返兩三年，寫啦仲望

正常呀, 兩年比你寫到神code靚code 你就係星級programmer

學code不外乎都係讀寫聽說
讀多D書,讀多D技術文
寫多D code
聽多D其他人對你既review
同其他人講多D同討論你既coding design

等比外國人屌到屎忽開花

Technique 係其次，最緊要係d code 寫得易明同埋記住寫 comment

唔寫IF可以點
polymorphism?

我反而係comment寫太多
寫少兩隻字都驚唔記得/人地唔明

一定要寫得清楚，可以免去日後好多麻煩嘢。就算你d code 有問題，你有 comment 人地都可以幫你 fix 到，code review 都易過 d 啦

其實SOLID果堆野我基本上明晒無問題
但programming仲有好多問題要處理,
比如話,
有時寫個function, 內容太少又好似寫黎無用, 太多又驚太複雜涉及好多細節, 難記得function做左D咩之餘, 要改又難又食死左個LOGIC
Exception 咁多種根本好難逐個處理
D log又唔知要邊D MSG好, 又唔知點決定落地好

總之就煩死

依家學緊C++，比起上年學Java好啲，因為開始有啲概念，但好多時自己主動打，但唔識打一個完整嘅程式，自己覺得好講靈感，諗唔到就唔識打。
有時自己去睇人哋嘅程式會睇唔明，好多時真心好灰，如果想提升自己寫程式嘅能力係咪真係要打多啲，有冇再多啲途徑可以加強？

如果比人百屌下成到材咪值囉!

推薦去睇implementation pattern入面既composite method
至於Log/Exception好視乎每隻Language唔同有唔同玩法

我覺得學programming嘢要有所提升, 自己打多啲係必需, 至於睇人程式嘅嘢, 就真係睇自身悟性同程度學到邊(見都未見過正常一定唔明; 學過都唔明就係証明你仲未攪清楚有關concept; 已經明晒有關concept但都係睇唔明就只能怪你悟性太低/唔識變通!).

BTW, 學嘢最好由淺入深咁做, 唔好東一忽西一忽咁學, 亦唔好諗住啲嘢可以一氣呵成, 一蹴而就, 要浸架! 我建議Learning by Level of Concepts and Skills(e.g. In FL, we have A Standardized Ladder to follow: ) 每上一層前都要先打好前一層嘅底, 唔好亂跳!

仲有, 最好Find a Good Mentor(e.g. I follow Dr. Axel Rauschmayer's blog to learn JS), 目的係好consistently咁學下啲勁人嘅good/best practice.

Hope the above advice helps!

你想學好英文，睇英文節目、英文書唔會學好英文
係要親身去到用英文作為常用語言既地方生活先學得好

要好寫 program 就係要親身去用呢 D resource 既野，去同個 D 群體溝通先會學得好

睇晒Kent Beck本Implementation Patterns咪得囉!

D阿媽係女人嘅就唔好寫
權宜之計(workaround)/太複雜(例如concurrency)嘅logic先要
good codes should be self-explanatory

留名學野

點做到唔寫IF
會唔會最後可能只係factory/strategy嚟
將啲if/switch擺去第2個地方
令到個main logic睇落好靚好直接

睇左少少
EXACTLY就係我缺乏既野
痴L線點諗到

係Functional Programming就話易用lamda去代替conditionals啫, 但係OOP好似比較難搵到方法去做! (For reference: Destroy All Ifs — A Perspective from Functional Programming ).

就成材 努力下先得

點學/揾 android template

上面有提到，polymorphism係OOP既玩法

再講多少少，試下睇Design Pattern入面有幾多地方真係要靠if ?
萬法歸宗，一切都係Open Close Principle入面講左
你寫一個if, 就要想想看將來是否有機會extend
每寫多一個if then else, 都有可能令你個program就會愈來愈難maintain

factory 真的有講if是必須的嗎？
用switch不行嗎
用dictionary去將condition store起做key如何？

主要係為了將logic flow abstract起來, 直到真正需要if的時侯才用
－－－－－－－－－－

除了不寫if練功法
還有不寫nested logic練功法
最多只容許1層block {} , 不可以nested {{}}, 三層定是哪裡出有問題

switch本質上同if無分別，寫switch，extends都係要加幾行，有咩分別，if就難maintain，switch就會易？咁Python咪好難maintain？
用dictionary store起個state，如果係range check又點做？

係架，如果你覺得不寫if練功法太容易，你可以限制埋自己寫switch
range check唔係重點，用if之前讓自己三思，令自己討厭if
寧願寫for(){ if() } 都唔畀自己寫if(){}else if(){}else if(){}
寧願寫switch case都唔寫if

多數program switch case有個特性, 就係只做最簡單分類，基本上做logic flow既機會比較多, 我正正就係唔想係logic flow畀if出場

多謝巴打覆得咁詳細，唔該哂巴打

巴打想法認真幾好，又可以俾自己用下for,while個啲，唔會一味用死if，搞到for,while個啲用得唔熟，我自己就用太多if同for,搞到while,do while唔多識用，多得巴打提醒下，之後自己會注意多啲

用 R 嘅lapply 去重新思考應該點 loop

有咁嘅事？唔怪之得。

一開始寫就用單一目標黎寫
熟左就開始為萬用function黎寫
慢慢就靚架啦

無用嘅。如果用Linux同open source就會寫靚PROGRAM話。咁你不如實際啲同我地討論下design pattern，programming language paradigm又或者algorithms咁。

去返個實在既Level
Design pattern睇情況
好多系統唔係咁複雜
configurable既嘢都係靠MVC＋Database已經夠
最多係得閒有人refactor咁

反而Metaprogramming同DSL會更加幫倒你
不過易唔易學睇你用咩tools (languages)

至於學嘢既策略，就穩陣既career oriented梗係學集中啲好
但都有個傻既鬼佬咁講過You can't connect the dots looking forward; you can only connect them looking backwards. So you have to trust that the dots will somehow connect in your future.
佢細個學對佢返工完全無用既Typography，大過咗超級有用

如果能夠搵個Good Mentor幫你做Code Review
個進步會十分大
不過呢啲真係要搵份好工先有可能

屌, 你而家先過嚟?! 仲以為要等到佛誕!
(BTW, 咁快溝掂啲女女上水嘅! )

for同while根本係兩個唔同目的，係絕對唔應該撈亂用。

我依家都學到好亂
之前上堂學過下JAVA
recursion， for loop都識
但之後唔知點樣學落去
上網睇好似勁多野要學咁

突然醒起有個alumni account，所以reg到。之前用美國ISP account唔得，但高登就得。

女女就好痴身，要抱抱，讀書書講故仔，同拖手手。

MrA block左好耐

while (condition){
// do something
break;
}
咁樣唔寫 if ?

入呢個 post 第一時間 quote 我個 reply 真係好有討論價值

唔好自我安慰，呢個唔係我回嘅第一個post，係第二。算啦，高登咁耐見人講programming技術性例如design pattern，programming paradigm都無乜見過你答嘴。你連討論嘅background都無，你個reply又幾有價值？

其實重覆判斷switch 係比if 快
好多時除左要方面人睇code 仲要兼顧整體速度
eg.
if(status==1){
......
} else if(status==2 || status==3){
.....
}
用 switch 係可以快好多因為if 係要入memory check 3次，而switch 就check 1次
switch(status){
case 1:
....
break;
case 2:
case 3:
....
break;
}

如果我無理解錯，你係想唔用if嚟做dispatch，想一個類別入面唔同嘅成員揀唔同嘅動作，例如

if (shape == RECTANGLE) {
... do something with a rectangle ...
} else if (shape == TRIANGLE) {
...
} else if (share == CIRCLE) {
...
} ...

但係dispatch唔係唯一嘅control flow，例如error checking

if (fopen(filename, "r") == NULL) {
... something bad happened...
}

咁又點？用個新嘅library function去開file，pass個callback去做error handling？會唔會用if簡單直接D？

睇compiler。如果case value嘅range好大好散，switch好多時係一連串if，不過compiler可能會用binary tree。如果case value好密，compiler可以用jump table。

switch(status) {
case 1:
.. // case 2 missing
case 3:
case 4:
case 16:
...
default
}

會大約變成(假設C/C++）

void* label[16] = { label1, label_default... label16}

if (status < 1 || status > 16)
goto label_default;
else
goto label[status-1];

原來而家compiler比我想像中更醒。dense case values係用bitmask。

#include <stdlib.h>

void dense(int status) {
switch(status) {
case 1:
case 2:
case 4:
case 8:
case 16:
abort();
}
}

void sparse(int status) {
switch(status) {
case 1:
case 11:
case 101:
case 1001:
case 10001:
abort();
}
}

-----
.section __TEXT,__text,regular,pure_instructions
.macosx_version_min 10, 12
.globl _dense
.align 4, 0x90
_dense: ## @dense
.cfi_startproc
## BB#0:
cmpl $16, %edi
ja LBB0_2
## BB#1:
movl $65814, %eax ## imm = 0x10116
btl %edi, %eax <=========brilliant!
jb LBB0_3
LBB0_2:
retq
LBB0_3:
pushq %rbp
Ltmp0:
.cfi_def_cfa_offset 16
Ltmp1:
.cfi_offset %rbp, -16
movq %rsp, %rbp
Ltmp2:
.cfi_def_cfa_register %rbp
callq _abort
.cfi_endproc

.globl _sparse
.align 4, 0x90
_sparse: ## @sparse
.cfi_startproc
## BB#0:
cmpl $100, %edi
jle LBB1_1
## BB#4:
cmpl $101, %edi
je LBB1_3
## BB#5:
cmpl $10001, %edi ## imm = 0x2711
je LBB1_3
## BB#6:
cmpl $1001, %edi ## imm = 0x3E9
jne LBB1_7
jmp LBB1_3
LBB1_1:
cmpl $1, %edi
je LBB1_3
## BB#2:
cmpl $11, %edi
je LBB1_3
LBB1_7:
retq
LBB1_3:
pushq %rbp
Ltmp3:
.cfi_def_cfa_offset 16
Ltmp4:
.cfi_offset %rbp, -16
movq %rsp, %rbp
Ltmp5:
.cfi_def_cfa_register %rbp
callq _abort
.cfi_endproc

自己因為新手上路真心唔係好完全識分咩時候用for更好,幾時用while更好。自己while又用得少，搞到極唔熟，有時候覺得while個度寫得啱，但又run唔到……所以自己下意識依靠多咗if同for,根本惡性循環，唔練多啲真係停滯不前

我冇否定其他內容既價值

for (; true;){
}
while (true){
}
有咩唔同 ?

為咗幫大家/Mr.A容易啲討論Loops之謎, 小弟摷番個好耐之前寫嘅JS program做基礎 :

Four types of loops: for, for/in, while, do/while

Output:

Complete html code can be found here:

個人偏好用for 做 iterator. 個 for clause 控制個iteration flow, 主要係sequential 嘢同埋你大概知幾時完 （for each, for (int i = 0;i < arr.Length; i++) etc)
Loop through list and array 用while 都做到但 for 好似易睇啲

While 就係有個執行condition, 而係一真做至condition 唔再同為止
個condition 係code 入邊可能會改
While (condition) {
// condition might change here. Stops when it happens； break as needed
....
}

有時想行至少一次又可以用 do while

可以用for 做到個人鍾意寫for 多啲 感覺易明啲

手機打懶fix casing 梳

萬一個iterator係冇Length，iterator只係知有冇next record, 咁樣情況用while, 會容易理解過for loop
例如sql cursor, stream, queue

你睇番我樓上啲圖, 其實主要係Initial value, Condition to break, Incremental/Decremental operation呢三樣擺位唔同嘅分別啫. Anyway, for loop將呢三呢嘢集中擺埋一齊, 真係最容易睇!

你講果堆咪其實係for while do while最基本原意

用state strategy 果d pattern
你出個loop出來做咩

上邊有人問有乜分別同幾時用邊個

下次我答照個keyword 原意用囉

其實新手入門最好攝高枕頭諗下
之前d人設計呢個工具用意係邊

新手限制自己寫曲方向
我認為會走火入魔

好容易簡單複雜化
複雜愈搞愈複雜

首先真係唔該巴打們咁用心俾建議我，又俾咗唔少概念我，我要用翻少少時間消化一下上面嘅嘢，希望可以完全清哂啲keyword嘅用法，自己真心想學好寫程式。再一次唔該巴打

多謝巴打嘅意見

打搞下我重來未學過programming 但有興趣了解 接觸下 應該如何入手開始？ 求引導

你幾歲先

何必驕枉過正, 我一直都係話三思先用if, if對底層係好重要
但好多時咩為之靚code唔係我扔條絕對rule出黎就可以寫到
寫code前三思好重要

起ive 學完 vb 之後
發現自己可以理解到少少c++ code
但係都係睇唔明Python

仲有就要通宵dup code 效率高好多

其實都要睇下你用咩data structure同random access of element好似係
例如linked list random access由頭loop落去

list[9]: 0開始 loop到9
list[10]: 0開始 loop到10

其實《Clean Code》歸納左好多寫靚code既skill
不過我個人對呢本書評分唔高，睇到訓著，但還是值得推薦

----------
再分享一下，如果有試過緊急補鑊，去maintain前人唔知寫左咩既legacy code, 好多時都會貪方便，用debugger trace到有問題既code上面直接用if 去判斷做hotfix....久而久之，好容易變成有一堆專處理special case既if...愈main 愈辛苦

其實想學應該搵人出條題，之後大家一齊比較source code，就咁講好難講

仲有global variable到處非都係死罪

其實refactoring 入面提左一大堆bad smell, 睇晒佢起碼識得判斷自己係咪寫緊伏畀自己

其實簡簡單單睇下下面呢個post, 都已經好清楚了解到咩嘢情況下用乜嘢control structure啦,
唔一定限死自己只用for loop嘅!( Source: )

Which are some of the ways to identify when to use a for loop versus a while loop versus a do while loop?

遇過A class call B class
跟住B class call C class
跟住A class 用返個C class global varibale拎返data...

每次有人話有興趣programming我都會推薦CS50

global左就斷左dependency...都未算係recursion
這樣是否正確其實好視乎個business domain決定
domain driven design有機會寫到易明既code....

我覺得有時要知下歷史...
先會明白點解依家啲野係咁

靚 programme 一定係浸出來。因為你需要 大量 project 培養出一個 object oriented mindset。

但腦中緊守以下原則：
loose coupling,
autonomous，
reuse,
盡量避免 class inheritance，而採用 include 或 interface inheritance 達成功能擴展，
先用 interface 製訂 system structure

咁樣做出來嘅 code 一定靚

有關係咩
咁我五十幾係咪要學cobol

用lisp

可以用 linq 之類 expression 去 subset 咗個 list 先 iterate

唔係用 while loop 可能要每次check 個 condition

老就唔好學啦
後生d仲話有得跟下

You mean ((()))))((())Lisp (((((((())))))))))))((())?

幾多歲係 cut off

所以functional programming一開始processing power唔夠高既時候興唔起來
要等到近年大家都開始隨便寫code唔太需要注意resource limit既時代先重新興起

其實好常見, 睇下framework就知

而家學Lisp-based language, 建議你學Clojure, 個人都年輕啲, 唔好好似啲廢中/老咁走番去學啲老餅嘅Common Lisp, Scheme呀嗰啲!

睇SICP既過程就會好自然學左Lisp....

C 都係好老嘅 language 都好多人用
每個language 有自己強短處
冇必要一概而論
講笑講句五十幾就又年輕啲又廢中
感覺好玻璃心

老實學Lisp我會揀睇其他書
btw SICP我覺得係學algebra

用開Elixir
不過Lisp都有好處，唔駛學咁多嘢，當然用就係另一回事

咁睇你點睇
好多新語言有abstraction 啲low level 嘢唔使自己寫
Maintainability 同 performance 有時有 trade off
C# 有 garbage collection 會有 overhead, 但會簡化好多程序少啲有 bug
想快可以用c assembly 之類
睇你 project 要 scale 幾大 打算用幾多年 嗰步驟有幾 critical. Over engineering 有時個ROI 唔喺度

Speed to the market + agility 有時重要過 performance
好programmer 應該會明呢啲 tradeoff

20

係可以寫到，但係使用嘅目的係唔同

點解Python都睇唔明，唔明點解唔洗寫type?

見到啲人寫for(;;) 多啲

其實我覺得佢唔洗咁寫
我都見過play framework用類似既方法
例如test script到行段code
然後有個singleton pattern 拎返server 個instance

但無記錯個program只係
A class call B class 讀個csv
然後A 用返 C 拎個csv data

Array checking我會用for loop
單一用既話兩個冇咩分別
如果for loop同while loop入面加if
我覺得while會行多一步

for, while ....真的有討論價值嗎

Language成日轉，theory比較穩定。學Clojure不如讀lambda calculus。一理通馬國明，識任何一種Lisp dialect要Clojure上手其實唔難，好似係。

點解我完全未聽過

你係香港讀？
香港始終比較偏重imperative 同oop
未聽過唔出奇

睇學校，睇邊個professor，睇邊年。N年前KongU有唔同CS course用scheme同埋Common Lisp。

我係自學, 無上過堂
但平時聽開都係果幾種常見LANGUAGE

咁你不如話學Maths就得啦, 反正CS都只係Maths嘅一個branch!

programming language有唔同種類。Lisp，Scheme，Haskell，Clojure等被叫做functional programming language。背後理念係以數學上嘅函數做計算模型。用呢類語言寫程式一般會少用／唔用 side effects （例如assignment）。

如果你用開OOP／Imperative programming language，你會發覺functional programming係好唔同一回事。就算工作上用唔著都應該睇下，對思考有幫助。FP style有時唔係FP language都用得，例如少用mutable data。

你唔通係我肚入面條蟲？！

呢啲咪就係你同C4F嘅分別(i.e.佢識嘅嘢你多數唔識 )囉!

好的 呢個假期學返隻黎玩下

跟你咁耐, 仲唔知你籠嘢咩?!

其實我都有好多一般嘢唔識，例如Javascript，php等web language。我係用C寫cgi。

可以玩到係parallel stream入面行for loop，或者fork()出嚟行while loop

啱啱係play store搵到隻可以睇程式加寫程式嘅app programming hub,我啱啱down落嚟所以唔知仲有咩功能，大家有興趣可以down落嚟試下有冇用

最緊要清楚自己每一步想點
結果係咩 如何多快好省地達到目的

玩係可以咁玩..但你肯定咁樣practical...?

算係其中一個best practice黎
將 lexer 同 parser 分開 class

其實睇你想向邊個範疇發展
可以諗下自己鍾意嘅野
假設你鍾意打機
online 同 單機嘅theory已經好唔同
之後再搵一種相關 language 實踐下
就算完成唔到你已經都學識基本 coding 運用

範疇最簡單可以分成3份
Web - 要用Browser 開嘅野 CMS/ ERP/ CRM
互動野 - 電飯煲入面嘅系統/ VR/ AR/ Smart watch
單機野 - 好似錶或Speaker入面IC類/ Router 入面個系統/ 寫個程式讀八達通

加油，一開始接觸functional programming係會覺得唔係好慣，如果識python成日用list comprehension會好少少。但係學到之後會覺得好正

Push

你自己既靚program定義係咩先

我就覺得考慮到time complexity, maintenance同readability就已經好夠
第一樣 我覺得真係要望多d 唔同algorithm
第二樣 要你長期做同一個project你先會研究到最好既solution
第三樣 要有teammate插你d code佢睇唔明

所以，都係出去搵份工啦

係IVE學左呢兩樣幾好
Open-close principal
Design pattern

通常我會畫左class diagram 先打code，design個陣諗下如果到時個function，class要改，你個program有幾方便改，照住呢個原則，個program唔會差得去邊。

咁乖既你😂

好啦既然大家咁熱心, 我又要問多幾個問題, 因為我又唔識

throw Exception定係Return Null/Error number 好D?

以java為例
Throw exception真係好煩,
1)有時唔知點分係邊個case
2)淨係見到個try catch block都唔開胃
3)話就話Exception可以上多幾層 stack, 咪又係每個method都係加返throws declaration

聽過好幾個朋友話普通大學教得太死板
Big O, algorithm, theory 講太多而有時太過鑽牛角尖
反而 IVE 啲實戰比較 practical. 學費又平咁多
好多顧主都寧願請個肯做肯學 IVE 好過啲高分低能但根本唔係有心寫 code 嗰啲人
當然凡事有例外

Try catch 好好用
Debug 都易啲因爲你會知到邊到出錯
你可以加自己message 同 run time value
同埋會 bubble up

覺得有機會有 exception 就 handle 咗
加埋 finally 去 gracefully terminate 其他嘢

點解會唔開胃

點樣加runtime value
你唔覺try-catch-finally好佔版面之餘, 仲要D logic飛黎飛去好混亂
bubble up 又係咩意思

不如我舉個例子
假設我有一個parse function, 係 public Foo parse(String input);
咁當個input係古怪野, 我應該return null定throw ex?
我會prefer foo2做法, 因為foo1我要格硬拆個declaration出黎, 又要專登係個method declaration加throws statement

public void MyCaller() {
Foo foo1 = null;
try {
foo1 = parse1(this.str);
} catch (Exception ex) {
// handle, log error and return
}

Foo foo2 = parse2(this.str);
if (foo2 == null) {
// handle, log error and return
}
}

public Foo parse1(String input) throws Exception {
Foo ret = new Foo();

// do my parsing stuff...
int f1 = getF1(input);
if (f1 < 0) throw new Exception();

return ret;
}

public Foo parse2(String input) {
Foo ret = new Foo();

// do my stuff...
int f1 = getF1(input);
if (f1 < 0) return null;

return ret;
}

你 catch 完可以 create a new exception with custom message, with run-time value and re throw

咁call 有 exception 個 function 就會見到你 throw 嘅 custom message. (Optional).
咁一層一層上好似叫 bubble up

try catch finally 其實好有用因為你開咗 FB connection or file handle etc 可以用 finally 閂返
不過呢樣用 using 都做到. 有 exception 時佢會call Dispose

利申講緊 C#. Java etc 可能有別

個人會 prefer exception. InvalidValueException
Etc. Null 可以解input 係 null string 亦可以解 parameter not in the expected format. 用 exception 可以清楚啲同埋可以 bubble up as needed. Check for null 你要所有 dev 都知你個 null 係乜意思同埋個個都用 null 解同一樣野 個個記得要check

呢啲有IO 有 type conversion 我傾向寫 try catch

冇話啱唔唔嘅我估
純個人偏好

我C#同JAVA都寫過
C#好似有個MAP可以比你攝野
但JAVA我真係唔知點攝

未聽過不寫if 學習法
但我認同係會有用
除非用java/C，我覺得不寫loop 學習法都會work

想寫得靚，首先Design pattern 最好睇一次
唔洗刻意用. 因為好多時候每個pattern 都係某個情況出現先會用

例如你寫if else， 發覺不斷重覆，你就可以用design pattern 其中幾招 (factory pattern ) 去remove o左d if else.

又例如你發現想用single object 先用singleton.

每個pattern 都有佢既用處，但又會多o左d限制。

另外最好睇下d arch code
例如MVC MVP MVVM.

呢兩年最興係observer pattern 都好值得睇
例如rx .

多d睇github， 睇下勁人點寫，唔好自己用死某個pattern .

convention over cofigutaion 呢個係ruby on rails 核心既野，有興趣search ruby girl 用三十分鐘玩下有幾神奇

唔明有咩問題，我未見過有program冇if
sorting點樣唔用if寫到

以前自學睇過各個要素
我會prefer readability , 然後係maintainability
BTW, 其實我已經返緊SE

其實好多時候都會extend個新嘅exception class出嚟

具體係點
extends 邊個, 改D咩? 定係加自訂field入去?
巴打實際Project都係咁做?

當然啦，我自創架
事實上真係有一個流派係玩極端不寫if，我參考佢地而已

聽講最近少咗人用 ruby, 但見學過嘅朋友讚口不絕
好似話自從 twitter 唔用佢就少咗好多人用
請問
有冇用過嘅巴絲講解下 RoR 嘅利弊

唔知你是咪真心

但 the constructor of exception and its subclasses accepts a message parameter. You can include the caught exception as part of the bubble up as well. It is used quite a bit in c#, and I just checked that it is similar in java

佢講既message parameter係比你LOG低
你諗住用黎判斷情形?

C#個Exception有個prop叫Data
果個K/V PAIR就真係比你攝有關EXCEPTION既資料

唔熟 java. C# 你可以放 expected value > 5; actual = -3 之類入去 個 message.

可以放 string 喎

點解講到咁複雜嘅

個message應該係expect你放human readable既文字，用黎print或者log低
而唔係比你格硬PARSE
如果你要傳exception state，咁既方法我認為唔多好

我一直都係話寫個error message

你可以 throw new exception("error in parameter" + validNumber + " expected but " + actualValue + " found.", ex)

你都可以放多啲你需要用啲 debug 嘅資料入去
完全唔使 parse 乜嘢

本身c# doc 都有用呢個 logging 做 example.
唔明你所指嘅 parsing 係指乜？

Sorry for using string concat and my possible typos. Using my phone right now

我講緊既係，你要比program了解你既ERROR係乜
從而係program logic層面進行唔同既應對方案

Exception can bubble up with rethrow so the calling functions know shit happened

If then can't achieve that

而家係我唔知你真心定假膠 同rethrow完全唔關事
不過我醒起左個解法係點，無野了

ROR 而家真係冇咁流行，係香港主要係少人識難請人，公司都唔敢用，寫個個走o左就冇人識改

但係學習寫程式，我會好建議學下最基本個個ruby girl 個sample ，學下個idea， 令你感受寫靚code 既重要

RoR 初學好易，但想進一步，好難，非常難，但一熟，就超有效率

同PhP 相反， 學完就會識.

認真，學完RoR 既執著之後，搵食請學javascript
,因為 市場需求好大.
nodeJS ， angular ，react 都係呢兩年既會比較流行.

小弟一開始寫野都係一舊舊，而家都ok ga ，有心學會學得好快

btw， 個人建議
1. design pattern handle到就用pattern
2. 如果冇，用if (唔好迫自己唔用if ， 因為係要用得合理，唔係一招用到腦)
3. 如果if 都handle 唔到，先throw exception

寫程式， 最重要有興趣，唔係會好辛苦

救命，完全搭唔到嘴
睇都睇得好辛苦，仲要有睇唔明嘅地方……

sorry, 我最初都係咁，唔明人地up乜，太多名字唔明...

你唔明邊句我可以慢慢解釋返

我建議你開新post問
呢個post講寫靚code, 從一開始就推高左個門檻...

FP 真係會幫到clean code
因為會令我地學識點將大件的野拆細來做

仲有higher order functions is a must for clean code

For example: 如果我地有個list of numbers，之後我地想搵所有number 的 absolute value 之和。

可能你會好想咁寫:
function f(xs){
sum = 0;
for(var i = 0; i < xs.length; i++){
sum += abs(xs[i]);
}
return sum;
}

但靚d 的方法係:
function f(xs){
var abs_xs = xs.map(abs);
var sum = abs_xs.reduce((x, y) => x+y, 0);
return sum;
}

第一個function仲用埋global variable

屌 sor

一直想學RUBY. 我諗我而家想學PYTHON 多啲.

if vs. exception 我會睇SCOPE. 你寫啲會有其它FUNCTION CALL O既EXCEPTION 會好啲. 你TRY CATCH 可以CHECK 邊種EXCEPTION 唔同處理手法. 如果好簡單就唔使EXCEPTION.啦

當你有PRESENTATION LAYER CALL BIZ LAYER CALL DATA LAYER 再CALL HELPER FUNCTION, 有EXCEPTION 會容易啲

javascript 既話用strict mode

其實學真係冇乜所謂，python 我唔用pycharm 會寫唔到， d 位成日寫錯，同埋佢有兩個version， 兩隻d lib 又唔同 ，有興趣python 可以睇下django， 又係半日就起到cms， 不過我寫python 已經5年前，，除o左做system 既人，普遍programming job 好少請python . (東南亞越南好多python 勁人)

thorw exception 實際情況要係好何理
上面有人提到functional program,
而家最流行既rxjava ， rxjs， rx(乜乜)

主要subsribe 會有三種callback
success， complete ， error

其中error callback一定會跟一個exception

而家如果寫o左超過3,4年程式我真係好建議學
functional program

流程如下
1.學好data structure
2. 學好 一d framework (Android 又好,ios 又好， django 又好 ， ror 又好， ci 又好， 邊用邊學識d design pattern)
3. 學好 functional program (推薦rxjava， rxjs)

當你識寫functiomal program， d if 冇曬，個progam又快d又整齊d

Thanks thanks 學到嘢了

唔係 cs 人學寫 code 真係好難
但寫到又好有成功感

fp performance wise 應該會慢d?

how would it affect my code?

追post pls

fp 呢兩年發展好快，

因為lang/ data type /fp 既lib 等等
唔同都可以影響performance ，所以好難比較

但因為現實既問題比較複雜，

例如netflix，
要搵某個user 既影片list 入面拎N條片，拎片既相關評分，書簽，搵最快既片做buffer

呢d 一連串動作用fp 會清晰好多，
寫for loop 好易N個for loop ，好難睇，同埋好多break.
用object 做 pattern 會慢同埋曬o左allocate個 object，最慘係d callback 周圍跳。

(其實好睇人，用咩方法都做到，不過易唔易錯，寫多個loop 已經差好遠速度)

Netflix 個影片教學 (好多勁人去o左Netflix)

btw fp 係已經用o左 observer pattern

靚program 係performance上真係差好遠？
家陣d電腦咁勁 其實都應該睇唔出分別？

啱啱入黎
專業寫fp係第二個function根本無var
function abs_sum(xs) {
return xs.map(abs).reduce((acc, x) => acc + x, 0);
}

又或者可以直接reduce
xs.reduce((acc, x) => acc + abs(x), 0)

不過呢d都係用緊higher order function,
想寫hof既話好快會發現d hof已經比人寫哂

睇唔到邊到有解釋同理據先問
design pattern 有冇if 對真正 寫logic需唔需要if冇衝突
readability depends on點develop，if唔係主因
以前讀hardware if都唔係cost最expensive

fp會唔會慢左好視乎你有冇成日9 loop
就好似我啱啱個example咁, 由快過小明既頹loop,
改做簡單易睇既map reduce, 到後尾改番淨用reduce,
齋用reduce同頹loop performance一樣,
但係就清楚好多

fp絕對可以寫到一樣快/慳memory既code
除非你係度榨constant
但係dev角度, 你改番啱d code complexity先,
唔夠快你有一兩件野要寫番procedual,
改果下都會發現果個component易寫左

其實rx果d係reactive programming,
通常都functional, 所以佢地叫functional reactive
但係fp唔一定要識reactive果種,
就咁map下reduce下都幾好

reactive間中掂下
暫時淨係識用黎食request或者UI event當stream
stream跟住點? 咪將個input用fp舞黎舞去

of course, I am just writing them out separately to enhance readability.

真心咩？好視乎個compiler lor 我覺得
比如haskell compiler 好似識自動把recursion 變成tail recursion?

好多compiler都識將tail recursion compile做while loop
咁以expressiveness黎講, recursion簡單過while loop
如果個compiler識轉, 咁梗係寫tail recursion

我講緊榨constant係果d,
係你用map, pass個fn落去做transform,
同你用for loop係loop裡面直接做, 慳左n個function call
你寫啱d code, 分別根本唔大

你分開兩個variable對初學者要一步步係易睇d,
但要比人見到fp可以幾簡潔要show埋後面,
睇下個loop可以點樣慢慢變成一句
而你可以一眼望出佢做緊乜

我會話4段加埋先係一個complete example

其實OOP同FP兩樣野無衝突，而且work得好好添

OOP畫class diagram, define完interface之後
點樣implement可以換FP思維去做

同時可以好好組織project structure 同控制data flow

其實玩FP追求既係做到好似building block 一樣可以放便reuse, 容易maintian既abstract logic flow，這樣反而方便便找bug同改動logic flow.
反而如果想追performance的話要自己花點心思
不過通常map/reduce 呢類function既time complexity 好輕易睇得出
Lodash這類library 也會有lazy evaluation既feature 進一步提升performance

OOP本身個object係stateful, 自己顧自己

我諗你想講嘅係implement果時,
用埋immutable個思維, 唔改internal state,
每次要改都變成return一個新既object出黎

design係互相有幫助, 如果考慮埋fp implement,
你一開始諗data flow就會預埋點先真正uni-direction
唔驚d data中間比人改左就輕輕鬆鬆等收工

識玩

Well said. I agree.

可以倒轉想，FP可以改善OOP stateful引起既問題。例如js可以用immutableJS將所有variable變成immutableJS
其實關於state可以再進一步講多d
不論class或是web application的API design可以看看CQRS這套design principle 進一步避免stateful引起的問題

strong post lm

係function打global varibale會鬧你

直接用ES6寫可以唔洗打"use strict"

巴打有冇追es7 / 其他 experimental feature
有annotation, async await 果d
追唔哂, 我淨係寫babel-presets-es2015包嘅野
最多寫react嘅時候會加埋jsx syntax

寫緊Angular 4, 當然日日寫啦😎

但你個名

已經用緊async/await
返唔到轉頭
callback hell 拜鳩拜

d promise寫得好d code都拍得好靚架
假設我d code都乖乖地咁拍左邊係咁then,
呢d情況下async await會差幾遠

Branding Guidelines for Angular and AngularJS

但唔記得await就爽yy
試過

我寫過其他fp lang, js嘅promise都算monad (定monoid?)
Promise.prototype.then做哂map同flatmap
有Promise.resolve同Promise.reject幫d簡單func直出結果
仲有Promise.all將array of promise轉做promise of array
啱啱望過下async await, 我唔覺得佢嘅syntax比promise優勝

Why not define the abs function first? (Maybe I'm wrong and abs is assumed to have been defined or imported from a maths library)

Also why not change to ES2015 (or ES6) style of defining a function? (It's now in 2017 and ES6 has already been in effect for quite a while!!!)

If I were you, I would add/change the code as follows:
const abs = (x) => {return x < 0 ? -x : x};

const abs_sum = (xs) => {
return xs.map(abs).reduce((acc, x) => acc + x, 0);
};

e.g. under node:
> abs_sum([1,2,3,-4,-5]);
15

value = condition ? 1 : 2;

呢 d算唔算用左 if ?

你唔寫class咁用哂lambda梗係冇問題
但係lambda絕對唔係function既short hand,
this is so 伏

用冇問題, 但要記住lambda唔係short hand

有乜嘢伏? 真心請教!

native Promise 根本係未完成品
又無defer,又無cancel, ajax做到既野佢仲未implement 晒
只係執好左ajax callback同error handling既code syntax order, 等你寫code唔洗打晒交咁。
好多nodejs既developer 都會用third party 既Promise library, 無他，因為native Promise除左1個all同race, 咩control flow都無畀你...純native Promise去寫有dependency既async request task又係容易寫到好扭計
唔係寫唔到，不過如果你想寫得靚又想做到個program error-prone中途插error catch落下retry就難d, 你d code又會好易打交
最起碼用async await既code structure直無贏晒

BTW, ES6個class其實都係Prototype-based, 好多人反對用, 如果要寫class, 我都會用番ES5嗰隻算!

function Whatever() {
this.x = -10;
this.abs = () => Math.abs(this.x);
}

let w = new Whatever();
w.abs(); // 10

lambda個this scope會跟左function個this scope

傳統function你要做呢樣野

function Whatever() {
var self = this;
this.x = -10;
this.abs = function () {
return Math.abs(self.x); // 用 this 你就食左屎
};
}

babel transpile果陣會自動幫lambda搵定個this scope

我記得有frd用lambda中過伏, 唔記得detail
但係至少由此可見lambda同function嘅sematics係唔同
如果個program冇object果類野唔洗reference this就ok

即刻寫可能1999, 有問題我再講

算係架已經（最少Java班developer恨左好耐)
只係睇係從咩角度講，lambda提供左first class function 既既environment得你可以寫出FP way

function本身就係js既first class citizen,
同lambda出現根本冇關係
只係好多人成日都當左係shorthand,
又或者當function係過氣嘅寫法
冇留意到佢地semantics係有分別

仲有個case就係variable length argument

function sum() {
return arguments.reduce((arr, x) => arr + x); // 貪方便寫番lambda算
}

const sum = () => {
// arguments 係唔存在架
}

我可以肯肯地同你講ES6故意引入lambda去改this絕對係萬眾期待, 所有人讚不絕口既feature...

咁我都認同佢this嘅resolution係好好
我都成日用

所以我先舉Java做例子

java8唔係有lambda啦咩
c++都有lambda啦

就係因為有左lambda, 依家Java都話自己做到FP, 你話lambda係咪好偉大

咁咋...
不過用lambda真係好爽, 除左c++

連Haskell呢隻Pure FPL都implement唔到100% Lambda Calculus, Java呀, Scala呀嗰啲所謂FP libraries就唔好存有太大期望了.

人家Lambda Calculus係數學家紙上玩意, 無視電腦架構(其實發明出Lambda Calculus既時候電腦都仲未發明)

咁好多programming concept都係電腦發明之前就已經有

我唔理!

我有次同Professor傾計, 佢同我講好多依家CS既Algorithm其實係人地EE發明, 係電路入面solve過既solution

fp寫左一排會覺得佢似係宗教團體
同埋街外嘅library質素好參差,
有d走火入魔嘅寫埋d純fp library, 看似好elegant,
咁用符號做func名寫到d code成篇數學proof都算...
d func唔肯加番正常名做alias都算...
見過有個仲因為個data type叫Alpha, 佢又要簡寫叫A, 如果係咁都好
佢用希臘字母個A, 即係一樣樣果個unicode character
仲要懶醒咁係份doc寫, 呢個唔係A黎架
雖然佢個api好fancy, d implementation都好fit use case, 但點用
fp嘅會係咁, 當然都有d靚lib係fp得黎, 既貼地又貼keyword
fp lang既non-fp library又會去番另一個極端

而家會用下d fp concept同constructs,
但用得最多嘅其實只係immutable, call下map/reduce幫手砌loop
local immutability係最易融入existing non-fp code base
返工都用得而且唔會比人鬧

Agree, 所以我主張OOP/FP混用
互相取長補短

I am surprised you ask this kind of question. I guess this is a javascript thing. Arrow functions is a shorthand for function definitions. But it is only great when we want to define function that does arbitrary thing.

Except for the "this" binding mechanism that is different. One thing crucial is how the Javascript engines would read them in different order.

the above code would work and print hi on console. on the other hand

Would give you error saying that f is not defined.

Most of the time you don't want to deal with lambda calculus. It is very inefficient. Usually it tells us if something is possible or not but not how long it takes.

public class ExceptionExample {
class AException extends Exception {
AException(){
super();
}
}

class BException extends Exception {
BException(){
super();
}
}

public void simulate(){
try{
switch(1){
case 0: throw new AException();
case 1: throw new BException();
}
}catch(AException e){
System.out.println("Exception A");
}catch(BException e){
System.out.println("Exception B");
}catch(Exception e){
System.out.println("not expected");
}
}

public static void main(String[] args) {
ExceptionExample a = new ExceptionExample();
a.simulate();
}
}

自己執返啲indentation，食曬，你quote個reply好似會出返曬嚟。

用依個方法，你可以有一個好嘅Exception名(Exception同Error係唔一樣嘅嘢，Error係一啲fatal嘅嘢，無得resolve，exception相對上係預咗會出現，你預先plan定去handle)，之後catch返相應Exception去handle，唔會話throw完都唔知邊到throw，點解throw。

如果所有嘢都係generic Exception，其實好難處理。

Ha ha, I actually know the difference between traditional function definition and the short-hand one; the former is subject to HOISTING but the latter is not. Such a situation is very similar to the fact that var(function-scoped) is subject to hoisting but let(block-scoped) is not.

a = 10;
if (true) {
console.log(a)
var a = 20;
console.log(a);
}

Output:
10
20

a = 10;
if (true) {
console.log(a)
let a = 20;
console.log(a);
}

Output:
ReferenceError

Anyway, hoisting is actually something you should avoid because it might probably pollute the program with global variables and undefined functions.

FP好多時係stateless, this 呢個字係OOP 野，同FP炒埋緊係有問題

有呢種可能，不過上面舉既例子純粹因為JavaScript 既this與眾不同

而且仲有d bind/apply tricks去玩個this
不過js轉寫fp, 或者起碼轉哂stateless就冇呢個問題

雖然我自己做Programmer都係幾年時間,唔算長,我追完呢個POST都有好多位一頭煙/睇完好累
但我想問下寫靚Program唔係好應該見到咩CASE就應用番咩最好既工具咩 ,唔係應該寫完堆CODE之後,你睇落個logic係make sense,順眼架咩
我見到上面有D CASE明明直接可以用While,又要特登用For(;true;)咁,雖然呢D方法你要寫係可以While代替For,For可以代替While,但自問感覺係好怪好唔舒服
可能我真係無知,所以想請教下

唔會無知
因為靚同順眼都幾主觀
未學過OOP去睇OOP既code -> fail
未學過FP去睇FP既code -> fail
未學過Design Pattern去睇Design Pattern既code -> fail

其實一早都知, performance/efficiency係FL嘅死症(以前電腦太慢, 所以嗰陣時唔興), 但電腦嘅運算能力一路都以好驚人嘅速度增長(1960年嘅超級電腦得250kFLOPS[i.e.25x10^4 FLOPS], 2016年已經去到93.01 PFLOPS[i.e.93.01x10^18 FLOPS] ), 所以宜家一般PC用imperative/OO/functional programs, 個performance分別已經唔係太大, that's why FL近年可以興得起! Anyway, 要performance嘅, 始終都係用番C, C++呢啲好啲嘅!

做左就兩年, 基本上都係返工邊做邊學, 見到個Post啲 terms 真係R曬頭

邊啲term呀

轉貼
----------------------

軟體工程師的鄙視鏈到底有多慘烈、多殘酷呢？

程式語言篇

懂 Functional Programming 的工程師鄙視老是把設計模式掛在嘴邊的工程師，老是把設計模式掛在嘴邊的工程師鄙視會說「你這樣寫就不 OO 了啊」的工程師，會說「你這樣寫就不 OO 了啊」的工程師鄙視會說「蛤？什麼物件導向？不是把重複的 code 寫成一個 function 就好了嗎？」的工程師，會說「蛤？什麼物件導向？不是把重複的 code 寫成一個 function 就好了嗎？」的工程師鄙視把同一段 code 到處複製貼上的工程師，把同一段 code 到處複製貼上的工程師鄙視 PM。

寫靜態語言的工程師鄙視寫動態語言的工程師。

寫組合語言的工程師鄙視寫 C 語言的工程師，C 語言工程師鄙視 C++ 工程師，C++ 工程師鄙視 Java 和 C# 工程師，Java 工程師和 C# 工程師則互相鄙視，而 C# 工程師又鄙視 Visual Basic 工程師和會把 C# 唸成「C 井」的工程師，會把 C# 唸成「C 井」的工程師則鄙視認為 HTML 是一種程式語言的設計師。

用 Python 3 的工程師鄙視還在用 Python 2 的工程師，用 Python 2 的工程師鄙視遇到 UnicodeEncodeError 的工程師。

寫 iOS 的工程師鄙視寫 Android 的工程師，寫 Android 的工程師鄙視寫 Windows Phone 的工程師。

有 Swift 一年經驗的工程師鄙視有 Objective-C 五年經驗的工程師，寫 Objective-C 的工程師鄙視用 PhoneGap 包裝成 native app 的工程師。

用 React.js 的工程師鄙視用 AngularJS 的工程師，用 AngularJS 的工程師鄙視用 jQuery 的工程師，用 jQuery 的工程師鄙視用 Vanilla JavaScript 的工程師，用 Vanilla JavaScript 的工程師鄙視 IE 的使用者。

會用 debugger 的工程師鄙視用 assert 的工程師，用 assert 的工程師鄙視只會 print() 的工程師；用 console.log() 來 debug 的工程師鄙視用 alert() 來 debug 的工程師。

寫 Ruby on Rails 的工程師鄙視所有使用其他語言的工程師。
什麼？你說 Ruby？Ruby 只是 Ruby on Rails 的一套框架，才不是什麼程式語言呢！

所有的工程師都鄙視 PHP 工程師。

工具篇

用 text editor 的工程師鄙視用 IDE 的工程師。

用 Vim 的工程師鄙視用 Emacs 的工程師，用 Emacs 的工程師鄙視用 Vim 的工程師，無論是用 Vim 或 Emacs 的工程師都鄙視所有用其他編輯器的工程師；用 Atom、Notepad++、Sublime Text 的工程師鄙視用 Windows 記事本的工程師。

用 Android Studio 或 IntelliJ IDEA 的工程師鄙視用 Eclipse 的工程師，用 Eclipse 的工程師鄙視用 NetBeans 的工程師。

編輯器使用深色背景的工程師鄙視使用白色背景的工程師。

程式碼用 space 縮排的工程師鄙視用 tab 縮排的工程師，用 tab 縮排的工程師鄙視混用 space 和 tab 來縮排的工程師。

用 Git 或 Mercurial 的工程師鄙視用 Subversion 的工程師，用 Subversion 的工程師鄙視用 Dropbox 來做版本控制的工程師，用 Dropbox 來做版本控制的工程師鄙視根本不知道什麼叫做版本控制的工程師。

知道 GitHub 的工程師鄙視不知道 GitHub 的工程師；在 GitHub 有 private repo 的工程師鄙視為了免費的 private repo 而去用 BitBucket 的工程師。

用 Zsh 的工程師鄙視用 Bash 的工程師，用 Bash 的工程師鄙視用 Cygwin 的工程師，用 Cygwin 的工程師鄙視用「命令提示字元」的工程師，用命令提示字元的工程師鄙視用 GUI 介面的工程師。

用 IRC 的工程師鄙視用 HipChat 的工程師，用 HipChat 的工程師鄙視用 Slack 的設計師和 PM。

用 reStructuredText 寫文件的工程師鄙視用 Markdown 寫文件的工程師，用 Markdown 寫文件的工程師鄙視用 HTML 寫文件的工程師，用 HTML 寫文件的工程師鄙視不寫文件的工程師，然後用 LaTeX 寫文件的工程師鄙視所有工程師。

用 Nginx 的工程師鄙視用 Apache 的工程師，用 Apache 的工程師鄙視用 IIS 的工程師。

用 Spark 的工程師鄙視用 Hadoop 的工程師，用 Hadoop 的工程師鄙視用 Hadoop 處理只有幾 GB 資料的工程師，用 Hadoop 處理只有 1GB 資料的工程師鄙視用 NoSQL 的工程師，用 NoSQL 的工程師鄙視用關聯式資料庫的工程師，用關聯式資料庫的工程師鄙視用 Excel 的 PM。

用 Docker 來部署 server 的工程師鄙視用 Ansible 或 Puppet 來部署 server 的工程師，用 Ansible 或 Puppet 來部署 server 的工程師鄙視用 Fabric 來部署 server 的工程師，用 Fabric 來部署 server 的工程師鄙視手動 SSH 的工程師。

OS 篇

用 Mac OS X 的工程師鄙視用 Linux 的工程師，用 Linux 的工程師鄙視用 Windows 的工程師。

用 Debian 的工程師瞧不起用 Ubuntu 的工程師，用 Ubuntu 的工程師瞧不起用非 LTS 版本的 Ubuntu 的工程師。

硬體篇

用 MacBook Pro Retina 的工程師鄙視用 MacBook Air 的工程師，用 MacBook Air 的工程師鄙視用 ThinkPad 的工程師，然後用 Raspberry Pi 的工程師鄙視用 MacBook Pro Retina 的工程師。

用 Dvorak 鍵盤的工程師鄙視用 Mac 鍵盤的工程師，用 Mac 鍵盤的工程師鄙視用 QWERTY 鍵盤的工程師，用 QWERTY 鍵盤的工程師鄙視鄙視不知道 QWERTY 鍵盤是什麼的工程師，不知道 QWERTY 鍵盤是什麼的工程師鄙視用手寫板的設計師。

坐 Aeron 椅子的工程師鄙視坐普通辦公椅的工程師，坐普通辦公椅的工程師鄙視跟他一樣做普通辦公椅的 PM，然後站著寫程式的工程師鄙視坐 Aeron 椅子的工程師。

職場篇

搞硬體的工程師鄙視搞軟體的工程師。

寫 OS 的工程師鄙視寫 Web 的工程師，寫 Web 的工程師鄙視寫 desktop application 的工程師。

後端工程師鄙視前端工程師。

工程師跟設計師互相鄙視。

信奉 Test-Driven Development 的工程師鄙視先寫 code 再補 tests 的工程師，先寫 code 再補 tests 的工程師鄙視不寫 tests 的工程師，不寫 tests 的工程師鄙視又他媽亂改需求的 PM。

沒有證照的工程師鄙視考了一堆證照的工程師。

上班穿休閒服的工程師鄙視上班穿西裝的工程師，上班穿西裝的工程師鄙視上班穿系服的工程師。

看了這篇文章哈哈大笑的工程師鄙視看完這篇文章會說「程式語言只是工具，互相鄙視沒有意義，每個語言都有它適用跟不適用的地方」的工程師。

Open Close Principle, FP, OOP ....等等

利申IVE仔, web developer要repeat 但走左去做front end

你只需要跟住鄙視鏈就可以step by step逐層學上去

唔知係鄙視鏈最底層嘅PHP developers會唔會有好似JS developers咁有番身嘅一日!

鄙視鏈中晒咁制

php the best

難d
javascript 太被depended upon la

個 鄙視 鏈好正。

首先最頂層唔代表最勁，不過一定係比較好用。
中間係冇沖突。

IVE仔睇唔明唔洗急，做多幾年你就會明d，又或者上面條鏈都冇埋.

IT 係學海無涯 ，唔洗急,最重要唔好跳step，打好個基礎

上面有人話可以用OOP設計左個藍圖之後再以FP/IMMUTABLE幫手做implemention，咁我想問其實OOP夾FP變左做stateless之後仲算唔算OOP？

勉強算係掛

因為佢stateless之後佢每次改state都由真改變左return一個新instance比你,
個transform過程都仲算係自己顧自己
其他人同以前一樣都係send message比佢叫佢做野,
只係叫完要接住新嘅佢, 而唔係攬住同一個instance

但呢個真係一個好問題

變左stateless之後好似連「自己」既concept都會冇左，因為啲data所有人都見到

你果時都冇野需要隱暪

呢篇野好經典
睇番又諗番好多野, 真係一層層爬上去

呢個話題繼續討論落去之前要先定義好咩為之FP
仲有Java8如何使用FP，Java8到底仲係咪OOP

stateless極其量只係immutable, 未同fp有關係住

fp最基本有higher order function,
compose function with functions, currying果類野

我唔熟java, 直接評論唔到

stateless極其量只係immutable, 未同fp有關係住

fp最基本有higher order function,
compose function with functions, currying果類野

我唔熟java, 直接評論唔到 [/quote]

我個人追求既係FP style所帶來既好處, 而唔會盲目追FP

我個人追求既係FP style所帶來既好處, 而唔會盲目追FP[/quote]
C# 既 delegate又點睇

係呀, 攞佢d著數就好夠
尤其係返工邊用得呢d野姐,
但係基本用immutable interface,
用下d map/reduce func,
成個program都已經唔同哂
最緊要隔離位唔會鬧你

fp都係得閒自己學下野寫下就夠

c#太耐冇寫, delegate有少少似java interface?
c#我印象中都係java咁, 不過佢個syntax好好多

delegate係類似function object既物體

咁呢D好基本wor...Open Close Principle,FP,OOP應該讀完出黎都知咩黎既
我話頭痛係因為一黎見到成篇長文而我百思不得奇解點解要咁做,二黎我覺得因為一D野而唔用某D野我真係覺得唔舒服,正如日常生活中要解決問題都係揾最快最簡單既方法
我覺得打Program設計一個Application根本係可以同你日常生活一樣,我覺得邊樣野簡單,快咪用囉

common sense 依一樣野唔係人人都唔一樣，下一手做ge人未必覺得最快最簡單

我記得佢嘅用途大約好似java呢種用法

xxx.addXXXListener(new XXXInterface {
Foo foo() { /* do something */ }
});

學過下fp之後諗番其實佢都係想pass個function
delegate嘅目的都好似係咁上下, syntax唔同

成日都覺得java嘅lambda暗瓦底都係new interface

咁我覺得code style唔係寫到一岩一忽,個logic寫得合理都易follow
btw 我講緊用既工具唔洗咁規限姐,唔係話common sense

我指日常生活 ge common sense

jvm will generate an anonymous interface in runtime and the lambda will become an instance of that interface.

之前學校project做隻OpenGL既氣墊球game，隊友做OpenGL，我用JS寫個game logic比佢port過去。

想知道大家點睇我啲code 睇下可以點樣改進下

( ~200 lines )

得呢頁係你寫? btw 你個樣

就咁睇我覺得幾乾淨

delegate= type safe function pointer
其實以前c 有function pointer
其中一個例子qsort

Shape入面都有hittest可以用，做咩自己reinvent the wheel?

個IIFE係幾乾淨, 係個好傳統嘅ES5寫法, 裏面啲variable declaration置咗頂, 有效防止hoisting of variables from inner control structures. 裏面亦有利用hoisting of function declaration to take advantage of global functions. 但一向比較前衛嘅我偏向用番最新嘅ES6寫法, 完全唔用var, 會轉晒做const (except those loop control structures where I will use "let"). 同埋所有functions跟variables一樣置頂, 連hoisting of function declaration都避免埋(N.B. This style of programming in JS can effectively avoid the accidental pollution of undefined variables or functions caused by the default hoisting behaviour of JS)!

Anyway, 呢啲係personal style問題, 樓主可以totally ignore啲!

library唔帶過去C++
二來point hit test會overlap 自己寫可以加番radius落去

[純粹無知一問]
其實呢 有無人諗過將成套clean code concept 放入一套language入面

如果佢錯少少格式, style唔岩, 強制地連compile都唔俾過 逼人去寫靚code

如果唔係本身熟d build tool, 佢set up得黎份功課dead左都未做

你講go?

就算冇go咁極端, 真係連compiler都唔過,
坊間都有好多linter有predefined/custom rules比你用,
等你唔過lint就唔比你build project

呢位巴打 我唔太熟GO
不過可以舉d例子, 好似python 咁 佢有最基本既space (tab) checking 去令到個program readable

見上面咁多巴打對上手爛code 改到媽媽聲 就起到諗緊會唔會真係有一款language係專門solve呢個問題

好似 if 入面 唔俾超過幾多行line, 唔俾多重else if

if () {

}elseif () {

}elseif(){

}
仲限制到唔俾有callback hell 個d野出現咁 一定要用promise ...etc
a(function (value){
b(value, function(value2){
...etc
}
})

逼住一定一定要用同一款style 黎寫code 每個implement 都係best practise
一定要用clean code黎寫 呢個諗法會唔會偏激左d
純粹係突然諗到 問下大家

你啱, 用咗ES6/ES6+寫法會太潮而多數要用番如Babel咁轉番做ES5先交到畀人用!

我覺得可以自己抽番個rectangle object同circle object出嚟，開個library compare兩個object而唔係compare coordinate
日後如果改左做三角形或者其他形狀，可以唔洗改game logic

Best practice嘅嘢有時幾主觀, 我覺得唔可以強求!

我都唔熟go, 不過佢符合你果個"d code唔靚唔比你compile"嘅條件
python既space v.s. tab為人垢病左好耐, 因為有d hihi撈黎用
go直頭講明要用tab, 而且d struct definition裡面嘅冒號定等於都要拍齊

至於比幾多重if else, callback hell, 呢d都應該係linter做嘅野,
可以視乎你有幾緊張某d rule, 去決定要出lint error或者warning
但實際有冇呢兩樣野config我就唔清楚

雖然排位差同爛code無太大關係
但我都認同排位差既
唔會好得去邊

咁巴打要試下download個go compiler落黎比佢玩下啦

其實python個indent based syntax有d問題,
佢會令到你用唔到editor嘅auto formatting
原因係佢冇close block

寫過下python script,
有時褪錯位真係望好耐先見到點解個loop有d部分淨係最後一次先有行

呢啲係咪叫「人靠衣裝，code靠排位。」呢?!

Python同Haskell個indentation都一9樣咁麻煩, 冇法!

如果你見其他人寫code褪錯位，會唔會想鬧佢先？